雲ひとつない天心に　十六夜の月があった
港には　何艘もの漁船が$舫^もや$われたまま　月の光を浴びていた
波音ひとつしない　静かな一月の夜であった
兵頭さんと二人で
しばらく　その港のたたずまいを黙って眺めた
原郷　という言葉が　僕の胸の内にはあった
僕は　兵頭さんと抱き合って泣きたい気持ちであった
お茶を飲んでゆきませんか
と　兵頭さんが言った
今晩ほど一杯の熱いお茶を　
兵頭さんと共に兵頭さんのお宅で飲みたい晩はなかった
けれども僕は
いえ　今晩はこのまま帰ります　と言い
ひとりとしての　僕の月の道へと歩いて行った
僕が振りかえった時　
ちょうど兵頭さんも振りかえったところであった

屋久島の原生林を　これ以上一本も伐らせるな
という　深夜に至るまでの
話し合いを終えて　帰ってきた夜であった
